{
    "question": "Bintang laut (Echinodermata) bernapas dengan papula atau respiratory tree. Apa pengertian papula atau respitatory tree tersebut? apa fungsinya?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "papula adalah alat pernafasan bintang laut<br><br>fungsi sudah jelas sebagai lat bernafas atau melakukan respirasi<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "respiratory berasal dari kata respirasi yang artinya pernafasan.<br><br>respiratory tree secara umum terdapat pada semua makhluk hidup dalam sistem pernapasannya, dalam hal ini (bintang laut) disebut papula.<br><br>Papula keluar dari bagian tubuh bawah bintang laut, bentuk seperti pipa kecil yang berlubang digunakan untuk respirasi. selain itu papula juga berfungsi sebagai alat gerak dan untuk menempel pada bintang laut.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-flora-malesiana-sebutkan-wilayah-dan-jenis-flo-464",
            "question": "Apa yang dimaksud flora malesiana? sebutkan wilayah dan jenis floranya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>flora malesiana itu merupakan tumbuhan yang tumbuh anatar batas wilayah anatara indonesia dan malaysia yang memiliki ciri2 sama ,</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "flora yang berbatasan dengan wilayah peralihan seperti timor timor, malaysia dan australia<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dey-klasifikasi-lumut-daun-dari-kingdom-sampai-spesies-apaa-144",
            "question": "Dey, Klasifikasi lumut daun dari kingdom sampai spesies?? \r\n\r\napaa???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span></span>Klasifikasi\nLumut daun<span> (Pogonatum sp):<br></span><span><span>Kingdom\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Plantae</span></span>\n<br><span>\n<span>Divisio\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Bryophyta</span></span>\n<span>\n<span><br>Classis\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Musci</span></span>\n<span>\n<span><br>Ordo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0: Bryales</span></span>\n<span>\n<span><br>Familia\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Politrichaceae</span></span>\n<br><span>\n<span>Genus\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum</span></span>\n<br><span>Species\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Pogonatum sp</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-disebut-heterosista-hormogonium-dan-homotalus-pada-mater-656",
            "question": "Apa yang disebut heterosista hormogonium dan homotalus pada materi protista?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Heterosista adalah satu sel khusus yang mengalami pembesaran dan berdinding tebal <br>\n2. Hormogonium adalah bagian tangkai gagang yg nantinya dpt melepaskan diri dan bertindak sbagai alat perkembangbikkan <br>\n3. Homotalus adalah tumbuhan yg  mempunyai anteridium saja atau arkegonium saja  <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-perbedaan-utama-antara-reaksi-terang-jalur-elektron-sikl-540",
            "question": "Jelaskan perbedaan utama antara reaksi terang jalur elektron    siklik dengan reaksi jalur elektron nonsiklik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Siklik<br><br>1. Jalurnya singkat<br>2. Menggunakan fotosistem 1 saja<br><br>Non-siklik<br><br>1. Jalurnya panjang<br>2. Menggunakan fotoosistem 1 dan 2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pembuahan-pada-angiospermae-disebut-pembuahan-ganda-341",
            "question": "Mengapa pembuahan pada angiospermae disebut pembuahan ganda?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pembuahan pada angiospermae disebut dengan pembuahan ganda karena pembuahannya berlangsung dua kali.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Karena angiospermae memerlukan 2 jenis kelamin, yaitu benang sari dan putik. #Sumber : Google</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-kacang-tanah-berada-di-bawah-tanah-sedangkan-bunganya-be-174",
            "question": "Mengapa kacang tanah berada di bawah tanah, sedangkan bunganya berada di atas tanah ???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Manfaat biji kacang ada dibawah pada kacang tanah antara lain:\u00a0<br>-untuk mendapatkan unsur nitrogen dgn bantuan bakteri di dalam tanah\u00a0<br>-menjaga kelembaban agar biji tidak mengering sebelum siap menjadi bakal tanaman\u00a0<br>-biji yg berada di dalam tanah lebih mudah untuk tumbuh\u00a0<br>-terlindung dari gangguan yg ada di permukaan tanah\u00a0<br><br>Bakal biji berasal dari ujung gynophore yg tumbuh memanjang menembus tanah permukaan tanah\u00a0<br>\u00a0<br><br>Kacang ini bukan akar atau umbi, tapi memang biji\u00a0<br><br>Kalau bunga memang harus di atas permukaan tanah agar dapat melakukan penyerbukan</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ciri-ciri-tumbuhan-lumut-530",
            "question": "Sebutkan 3 ciri -ciri tumbuhan lumut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Ukurannya, yang kecil 1-2 cm, yang besar 20 cm.<br>2. Bentuknya lembaran atau seperti tumbuhan kecil<br>3. Tidak memiliki pembuluh angkut seperti xylem dan floem<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-tes-urin-dapat-digunakan-untuk-mengetahui-apakah-seseoran-546",
            "question": "Mengapa tes urin dapat digunakan untuk mengetahui apakah seseorang mabuk atau tidak ?jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena tes urin mengambil dari\u00a0darah . darah mengalirkan benda2 yg dimakan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena menggunakan cara kromtografi\u00a0<br>kromotografi merupakan pemisahan campuran yang didasarkan pada perbedaan kecepatan merambat antara partikel - partikel yang bercampur dalam suatu medium diam ketkia dialiri suatu media gerak\u00a0<br>contohnya tes urine dan untuk mengetahui seorang atlit memakai doping atau tidaknya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siklus-hidup-ascomycota-basidiomycota-zygomycota-766",
            "question": "Siklus hidup ascomycota, basidiomycota, zygomycota?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>\u00a0Zygomycota<br></span><span>Zygomycota memiliki hifa yang tidak bersekat sehingga memilki banyak inti. Zygomycota menghasilkan spora seksual zigospora dan spora aseksual sporangiospora. Beberapa contoh Zygomycota antara lain\u00a0Rhizopus oryzae\u00a0(berperan dalam produksi tempe).<br><span>Ascomycota<br><span>Ascomycota memiliki hifa yang bersekat. Ascomycota menghasilkan spora seksual askospora yang dihasilkan oleh askus yang terbentuk dalam tubuh buah yang disebut askokarp, sedangkan spora aseksual konidia. Beberapa contoh Ascomycota antara lain\u00a0Saccharomyces cereviceae\u00a0(digunakan sebagai pengembang roti dan pembuatan minuman beralkohol),\u00a0Aspergillus wentii\u00a0(pembuatan kecap),Penicillium chrysogenum\u00a0(pembuatan antibiotik),\u00a0Neurospora crassa\u00a0(berperan dalam produksi oncom).<br><span>Basidiomycota<br><span>Basidiomycota memiliki hifa yang bersekat. Basidiomycota menghasilkan spora seksual basidiospora yang terbentuk dalam tubuh buah yang disebut basidiokarp, sedangkan spora aseksual konidia. Beberapa contoh Basidiomycota antara lain\u00a0Auricularia polytricha\u00a0(jamur kuping) dan\u00a0Volvariella volvaceae\u00a0(jamur merang) keduanya dapat dimakan,\u00a0Amanita phalloides\u00a0(beracun).<br><span>Deuteromycota<br><span>Deuteromycota memiliki hifa yang bersekat. Deuteromycota menghasilkan spora aseksual konidia, sedangkan spora seksual belum diketahui. Apabila dapat diidentifikasi spora seksualnya, maka fungi dalam kelompok ini akan diklasifikasikan kembali. Contoh Deuteromycota antara lain\u00a0Trichophyton,Epidermophyton flocossum.\u00a0</span></span></span></span></span></span></span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ada-yang-tau-kelemahan-percobaan-francesco-redi-904",
            "question": "Ada yang tau kelemahan percobaan francesco redi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "langkah percobaannya tidak se sempurna Spallanzani, walaupun pada prinsipnya hampr sama<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "tidak dilakukan dala kondisi yang steril hingga masih dimungkin kan ada organisme hidup masuk ke dalamnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}